\documentclass[b5paper, twoside]{ctexbook}
\usepackage[b5paper, dvipdfm]{geometry}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[binary-units]{siunitx}
\usepackage{svg}
\setcounter{secnumdepth}{3}
\title{APS 复习材料}
\begin{document}
\maketitle
哈尔滨工业大学 测控技术与仪器 2008版
\tableofcontents
\chapter{Vorstellung}
\section{Erfahrungen}
\begin{enumerate}
  \item 谁？来自哪里？爱好是什么？专业，专业重点？今后打算，从小学到大学的学习经历？
  \item 自我介绍，主要说关于学习方面的
  \item 面试的时候要看着对方的眼睛，保持微笑
  \item 能体现你口语的就是你背的滚瓜烂熟的自我介绍部分
  \item 关于去哪个学校，学什么专业，在什么州
\end{enumerate}

\paragraph{Vorstellung}
\begin{itemize}
  \item Name
  \item Alter
  \item Herkunft(Ort, Provinz)
  \item Studium(Wann, Wo, Name der Uni, Fach)
  \item Berufstaetigheit(Wo, Wie lange, Name der Firma)
  \item Deutschkenntnisse(Zeitram, Wo, Name der Schule)\footnotemark
\end{itemize}
\footnotetext{最好不要说学了多少学时的德语，最好说学了多长时间的德语，例如：Ich habe etwa 6 Monaten Deutsch gelernt.}

\paragraph{Inhalt}
\begin{itemize}
  \item Seltener Studiengang
  \item Schwerpunkt
  \item Wirtschaftliche Interessen
  \item Finanzen, Filmen
  \item Freunde(Wohnungssuche...)
\end{itemize}

\section{Allgemeine Fragen}
\begin{itemize}
  \item W\"urden Sie sich kurz vorstellen?
  \item Hat ihr Name eine besondere Bedeutung?
  \item Was machen ihre Eltern beruflich?
  \item Wo wohnen ihre Eltern?
  \item Wohnen Sie bei Ihren Eltern?
  \item Welche Speaialitaeten hat Ihre Heimatstadt?
  \item Was machen Sie gerne Ihre Freizeit?
  \item Wie lange lernen Sie die deutsche Sprache?
  \item In welche Provinz liegt ihre Stadt?
  \item Haben Sie Geschwester?
  \item Was denken Sie \"uber Deutschland?
  \item Denken Sie, dass Sie in Deutschland zurecht kommen?
  \item Haben Sie Behannte, freunde bzw. Verwandte in Deutschland, die Sie bei Problemen unterstuetzen k\"onnen?
  \item Welche kenntnisse haben Sie \"uber Deutschland(politische, wirtschaftliche kenntnisse, Kulturele, geographische Kenntnisse)?
  \item Haben Sie sich \"uber Deutschland informiert und woherhielten Sie diese Informationen?
  \item Denken Sie, dass Sie mit der deutschen mentalitaet(Kultue) zurecht kommen.?
\end{itemize}
\section{Schulbildung}
\begin{itemize}
  \item Welche Schulausbildung haben sie?
  \item Was koenen Sie \"uber Ihre Schulen erzaelen?
  \item Wann und wo haben Sie diese Schulen besucht?
\end{itemize}
\section{Studium in China}
\begin{enumerate}
  \item Wie lange haben Sie studiert?
  \item Haben Sie Ihr studium abgeschlossen?
  \item Welche Faecher enthaelt Ihr Studium?
  \item Warum wollen Sie Ihr Studium in China abbrechen?
  \item Erzaehlen Sie uns etwas \"uber Ihre Berufserfahrung in China?
  \item Haben Sie ein Prahtikum Gemacht?
  \item Wof\"ur interessieren Sie sich am meisten?
  \item Denken Sie, dass Ihr bisheriges Studium n\"utzlich sein wird?
  \item K\"onnten Sie uns Ihr Studienfach kurz vorstellen?
  \item Welche Schwerpunkte hat Ihr Studienfach?
  \item Was lernt man in dem Fach?
  \item Sie haben eine Arbeit in Chian? Warum m\"ochten Sie trotzdem nach Deutschland gehen?
  \item Wie lautet das Thema ihre Abschlussarbeit?
  \item Bitte erzaelen Sie etwas \"uber Ihre abschlussarbeit?
  \item Was verstehen Sie unter(spezielle technische Einzelheiten)?
  \item Wie ist Ihre Abschlussarbeit gegliedert?
  \item warum haben Sie gerade dieses Thema f\"ur Ihre Abschlussarbeit gewaehlt?
  \item M\"ochten Sie Ihr syudium in China beenden oder wollen Sie abbrechen und sofort in Deutschland?
\end{enumerate}
\section{Studium in Deutschland}
\begin{enumerate}
  \item Warum m\"ochten Sie in deutschland studieren?
  \item wo m\"ochten Sie in deutschland studieren und warum?
  \item Warum m\"ochten Sie gerade in dieder Stadt studieren?
  \item Wie werden Sie Ihr studium in Seutschland finanzieren?
  \item M\"ochten Sie nach Ihrem Studium in deutschland bleiben?
  \item Wie k\"onen Sie Ihr studium avsolvieren,wenn Sie gleich Zeit f\"ur Ihren lebens unterhalt arbeiten m\"ussen?
  \item Debken Sie ,Sie k\"onen eine Arbeit in Deutschland finden(waehrend des Studiums , nach dem absolvierten Studium)?
  \item Was qualifiziert Sie gegen\"uber eines deutschen Kollegen?
  \item Haben Sie sich \"uber die Hochschule informiert?
  \item Was wissen Sie \"uber Ihre zuk\"unftige hochschule?
  \item Welche Faecher weist Ihr studium auf?
  \item was erhoffen Sie sich in Deutschland?
  \item K\"onnen Sie weitere fremdsprachen?
  \item warum kommt gerade deutschland F\"ur Sie in frage?
  \item Wie kommen Sie gerade auf diese Stadt?
  \item Warum sprchen Sie English wenn Sie in Deutschland studieren (falls eine unterhaltung auf deutsch nicht m\"oglich w\"are)?
  \item In welchen Semester(winter/sommer) k\"onnen Sie dort beginnen?
  \item Was erhoffen Sie sich von der Ausbildung in Deutschland?
  \item Warum möchten Sie nicht in einem anderen Land studieren?
\end{enumerate}
\section{Schwerpunkt}
\begin{enumerate}
  \item 准备6分钟左右的小短文，千万别想利用自我介绍拖时间，而且试想审核官天天听孩子们城市介绍，兴趣爱好，换了谁都会腻烦的，所以你的亮点应该在你的专业，比如你为什么会选这个专业，出于什么兴趣爱好或是什么事情。
  \item 留学德国的原因：德国佬的马屁还是要拍的，但千万不要说太多大道理，最好还是以事实说明。
  \item 资金准备情况，月花费数，有无打工倾向：对于这类问题一定要坚定的说父母承担，月花费在650Euro左右，绝不会打工。
  \item 读完书会回国吗：同上，坚定的说“回”，原因也就是离父母近啊，中国发财机会多啊之类的。
  \item 有无女友，亲戚：同上，“没有”。
  \item 计划申请什么大学：这里要说明的是，中国的专业分的很细，什么一个学院分几个专业，一个专业又要分几个方向，而德国没有，因此在审核的时候一定要把自己将来所学课程的范围放大，要不然你说一个很小的方向，审核官会认为你虽然能去德国，但你入学面会很窄！同时，你还得根据你的实力说想去的学校，切忌好高骛远。
\end{enumerate}
\chapter{Fach}
\section{Erfahrungen}
\paragraph{Vorstellung}
\begin{enumerate}
  \item a.你这门课学了什么？b.这门课为什么叫这个名字，跟XX有什么关系？c.这门课你的分数很高，你学了什么，为什么这么高？d.这门课你有没有学XX？
  \item this course taught us...? May I draw a diagram to explain?
  \item 这是我……学的东西了，而且课程不重要，我希望能介绍一下主要学科
  \item 金工实习？ 想想自己的
  \item 例子是法宝，不用多，但要能熟练解释
  \item 不懂就说没学过
  \item 不会的词可以问他们
\end{enumerate}
\paragraph{Wiederholung}
\begin{enumerate}
  \item 考的最高的科目，刚好及格的科目
  \item 复习要充分，选修亦要准备，但是没必要究其深入，能说出大概内容即可，基础课，专业课要能做题
  \item 看教材，罗列一下都学了什么，最最基本就可以，不要背公式，但要记一些图和例子，还有这门学科简单介绍
  \item 每门课用5句话总结，每门课都要有一些总结性的话（前言里都有）
  \item 既保证了每门课的复习，又能做到每门课都有至少一个例子，更重要的是能够把几门课联系到一起，理论知识，实际应用
  \item 以下知识是本课程介绍，在这方面的知识，课程的内容简述如下
\end{enumerate}

\paragraph{Vorwort}
审核部给申请人的小提示:复习一遍成绩单提到的科目，着重复习其中最重要的内容。您不需要为了审核面谈再学习任何专业知识，您也不用回忆起所学的全部课程内容！您可以在审核面谈中用德语或英语，又或者用两种语言陈述您所学过的大学课程。但不能用汉语！您的德语或英语水平应该达到能够理解考官的问题，回答考官的问题，并且能够简短的介绍自己所学的科目。 仔细听考官的问题，并回答他的问题，如果您没有听懂他的话，可以请求他重复一遍问题或解释一下问题。 请您具体的讲述您在课上都做了些什么和都学了些什么。举出例子。您可以用绘画，图表，表格，公式和方程式表述您的课程。您只是不该沉默！ 请您千万不要只给出泛泛的定义和不要背诵您之前准备的知识，而您本身并不理解它。

如何准备？首先先是每门课程的一句话概括，可以研究一下重点课程的目录，说说都学了什么，不一定全掌握，但至少要能讲出几个理论，而且在科目选择是要有重点，一些不太重要的课程可以基本不用看，会概括两句话说说就行，自己的专业课，尤其是大三大四的课程，包括毕业论文要精心准备。一来这些课程你较熟悉，二来这些跟你专业更相关，也更容易被问到。如果对方问的问题你不会，这里注意，这种不会有两个层面，一种是完全不会，那就直接回答，你忘记了，但是你却知道……这个转折非常重要”对不起，我记不太清这个知识点了，但是我知道……”也就是说，面试时候掌握话语权很重要，你可以通过引导，将对方引导到你知道擅长的知识上去，而且一旦引到你擅长的知识点，要尽量发挥，多讲多描绘。重要的需要记住:不是背诵，而是讲，要像讲课一样，让对方明白，而不是生硬的背诵。所以你所擅长的知识点，不是通过背诵来表现，而是通过你自身理解融会贯通后的表达。还有另外一种不会，就是其实是懂得的，但是无法用英语德语表达明白，或者一下愣住了，这时候不用慌，先告诉对方你知道，然后想方法用画图，画画，打比方，列图标，画曲线，比喻，甚至打手势等任何方式来讲解，千万不要因为紧张而慌了神。

\input{Mathematik.tex}
\input{Physik.tex}
\input{Elektrotechnik.tex}
\input{Mechanik.tex}
\input{Computer.tex}
\input{Pflichfach.tex}
\input{Wahlpflichtfach.tex}
\input{Nebenfach.tex}

\end{document} 